【霸氣】過年小費收$1萬 楊貫一：大客唔會計

網上傳出一張銅鑼灣富臨飯店的大年初一收據，金額高達6.2萬元，其中的「加二服務費」就佔1萬元，8隻16頭「阿一吉品鮑魚」則價值3.7萬元。有網民對此價錢譁然，甚至批評收兩成服務費太過份，但有網民則認為富臨作為高級餐廳收費自然昂貴，還取笑大家只是大驚小怪。

富臨飯店創辦人楊貫一接受《蘋果》查詢時霸氣地說：「6萬幾蚊好平常啫，隨時都有，10幾萬銀一餐都有。」他解釋，富臨出品的鮑魚質素高，來貨價錢本身也高，貨源又少，所以自然要賣得貴，「買返嚟都要咁貴，啲12頭（鮑魚）要5萬幾蚊一斤，咁你賣幾錢一隻呀？啱唔啱呀？有時（我哋）唔係賺好多錢㗎咋……你話貴？貴都有人食呀……食鮑魚要講價值觀㗎！」

對於收取加二服務費，楊稱每年農曆新年都會這樣做，並不稀奇，「有啲大客嚟到都唔會計呢啲問題，佢都知道㗎啦」。他又補充說：「富臨係鮑魚貴啫，其他嘢都唔係好貴」。

網民留言：
Andrew Chui：炒飯菜440 生菜餚240 服務費一萬……果然富貴
Philip Kong：無病呀？
Alfa Romeo：食厭咗啦
Tsoi Christy：食得起有咩問題

有無巴絲食過講下係咪值個個價？
賣得貴無問題，百貨應百客
如果貴但食物環境服務差先係問題

agree

張單上面係咁寫喎
阿一吉品鮑扣 (16頭) 8 $36800.0

未食過
但我估唔會差得去邊
俾你係侍應 見到枱客咁闊佬都招呼好d啦

有錢佬去得都唔會差

你估大家樂咩

成班見到個價錢嘩嘩聲
呀一都話香港大把人去佢到食十萬一餐飯
人地有錢去食 又覺得值 關你鬼事咩
可能人地十萬請客食 轉頭簽張千萬合約

一斤就十六兩，16頭咪即係一兩?
輕飄飄都4500蚊隻，可能個汁係阿一d 口水

富臨

富臨漁港都食6萬幾

人地俾得起

人體70%水份, 你如果曬乾曬都係得 40磅 ~ 50磅

2013年4月22日 星期一
<<阿一海景飯店 ~ 《前傳》吉品‧禾麻‧網鮑>>
相比起網鮑的以口感取勝，吉品就是吃其味道，其濃郁的鮑魚味道也是最引人入勝的地方，加上因為厚身所以甚有嚼頭，所以也是我最喜歡的一款鮑魚。價錢是以最小的24頭賣$1,480至最大的16頭$3,040（另加一），吉品的原產地岩手縣也是前件日本311大海嘯的重災區，所以靚貨是買少見少，有吃要趁手。

駁唔到

人地俾得起又晒得起

咪鳩啦，乾鮑呀，一兩發起左都成三兩啦

究竟有幾多人唔識分富臨飯店同富臨集團

一早知價錢架啦 有咩好大驚小怪 擺明比有錢人食啦 好多人心態就係有錢都唔食佢啦 咁應該係未夠有錢掛

攞外國人口味黎評乾鮑

百貨應百客姐
咁樣都叫新聞

有咩問題 明碼實價

無咩問題，正常窮撚唔會去食

食鮑魚要講價值觀㗎！

咁人地畀得起有咩問題
邊個網嘅網民咁on9

乖乖地去做功課啦 連登唔係小朋友上

富臨阿一鮑魚同富臨都唔識分

去得前者都係有錢佬啦 怕咩比

乜咁貴㗎原來
仲貴過福臨門
講真食完隔幾個鐘咪又係屙番出嚟
6萬食一餐飲值唔值呀， 如果我係誠哥都未必幫襯， 根本食材加人工一萬都唔知有冇， 其餘比佢掠水

如果你個值唔值個value係人工食材/收費>1/6既話
咁我奉勸你都唔好出街食飯

自膠啦小朋友

阿一 瘦左咁多

其實去得呢d地方食就唔係一般打工仔。
用第二個角度去睇睇喇。
（我都食唔起 ）

痴線根本食得起既就唔care個一萬幾千

十幾年前食過，4個人食埋單連加一要萬三萬四蚊

唔覺得特別好食，如果大家想試的話我推薦食個套餐好似幾千就有晒鮑魚，鵝掌，魚，炒飯，雞同埋甜品

十六頭乾鮑唔叫好大
但講得出細過田螺係咪未食過海味

十六頭都叫可以用刀叉食五六啖

食得起有咩問題

白勺唐生菜240蚊

比我食十二頭南非鮑算
都係二千零一斤
但要自己煮

申利
琴日食完

夏蟲不可語冰

去間野 食都起碼5 萬樓上 有乜咁出奇

食得鹹魚抵得渴呀
入得去邊似啲窮人計較幾十蚊

人地食得起理得人地啦
你情我願邊有得呃

不過邊個影上報架呢

記狗咁撚得閑做膳俾港豬羨慕幸下，點解唔查埋係香港乜鳩人或蝗會咁肯食，搵乜黑白紅錢既呢？？？？

打出黎都唔覺得on9 真係利害

用窮撚角度去睇有錢人食飯

5萬幾蚊單
過年收你20%貼士
有幾奇呀
戇鳩page咁都拎黎講

間飯店本身都唔係比窮撚入去食架啦

你班撚樣真係好撚蠢
八份呀
一份十六頭唔代表得一隻呀

無聊新聞

普通人食就話貴姐
有錢人比得起，有咩問題

人地比得起 唔覺有咩問題

人地食幾萬蚊哥能同我地食一兩千蚊咁輕鬆

有錢人幾萬蚊真係唔係錢 佢地當好似窮撚眼中既幾十蚊

橙 上面班窮撚連價值觀都輸埋比班有錢佬

1球食餐飯都唔貴？
咁有錢阿

幾萬十萬一餐唔算貴，人地俾得起，關其他人咩事？

十六頭係計一斤未發有十六隻呀天才

其實普通人一定覺得唔值，但係依間個朵係行頭好響，野食係一定有保證嘅，只係普通人唔會食依啲野咁解

利申 父母同楊貫一有生意來往，成日請我地屋企上去飲茶

衝出黎柒 ？

其實打個萬字係咪真係咁費時?

咁張單成十皮 當你去茶記都收加一都係一皮啦
根本係個總數大 小費咪大 有咩好奇怪

其實佢做左咁多年 証明呢個價大把人食 食唔起係你窮 無咩好討論

第一次見茶同芥係分開比
咁到底咩係"芥"

一買一賣
使撚連登仔去批準咩？ 咁撚多事？？
人地有錢食咩咪食咩 又唔係使你錢
呢頭話人食鮑魚唔值，下次又話人地層樓買貴左跟住又話架車唔值

關你撚事咩
港女食果d咩macaroon 咩流心芝屎tart 果d大熱小食個個去食
又好抵咩
分分鍾個profit 百分比高過呢d tim呀

唐生菜都240

份半

話貴嗰啲真係未見過大蛇痾尿

正如去高級西餐廳，是但開支酒都十皮起跳，唔通又屌鳩人地收得貴咩

明買明賣

其實唔係個萬字難唔難打問題，而係呢班柒頭文盲以為M係等如萬，好似大陸喱寫萬做W咁，誰不知M係普世數值使用都係代表 million 百萬,呢班撚樣亂鳩咁用，搞鳩亂哂，屌鳩佢老母臭閪

外國人話食屎好食 呢條友都衝去食